一句講晒 四隻門係叫四門定雙門

到底邊個叫法最適合，事關雙門都有人解讀為兩隻門嘅車 而兩隻門嘅車亦都有人叫單門，到底應該點叫

只要對方明你講咩，四門或雙門都冇所謂

Coupe 雙門
Sedan 四門

BMW Isetta-單門

BMW M3 Coupé-雙門

Honda Integra DC5-罕有的三箱式三門

Honda Civic EP3-常見的三門揭背

Hyundai Velostar-唯一的四門揭背

Toyota Corolla-常見的三箱式四門

Renault Megane GT-常見的五門揭背

逢係揭背就在車門數外加一道門

咁請問地鐵係幾多門？

咁部m3 同dc5點解要分兩類

86?
每節有10個上落門, 有8節
另加頭尾緊急門同駕駛室門

定係一個上落門口有左右兩邊趟門當兩隻門?

咁多重影分身有幾多鳴門?

M3 Coupé E92同為三箱式設計
但尾門同尾玻璃窗獨立
所以為雙門

因為DC5個尾箱係連埋玻璃揭
屬於揭背性質
所以為三門

呢架係雙門揭背？

好似乘客邊有前後門?

冇雙門揭背呢樣嘢

Velostar有左二右一道門(右軚)/左一右二道門(左軚)…再加上尾門屬揭背設計，所以為四門車

哦哦Thanks 巴打又長知識了，啫係有一邊好似RX-8咁開

好似好複雜咁

Veloster唔係RX-8果種觀音對開式車門

直接上圖:
左軚Veloster

右軚Veloster

Toyota Porte

正想講好似Porte

巴打識貨

列車只會講一邊幾門的